[警世post] 假貨之都”莆田” 好多ig 鞋鋪係度入貨

香港好多賣假鞋ig shop 我諗就係係呢度入貨
出呢個post主要係想警世
唔好同我講咩「原來仲有人咁on9 係ig shop買鞋 抵你死」 「唔上網買係基本」 呢d野
呢個世界就係大把人咁on9
尤其而家代購咁hit 好易貪方便信左
唔想再比班仆街係大陸入貨呃到好似我呢d 咁既on9水魚
無門市 順豐交易更加要小心 好鬼
pick.a.size 賣假鞋

由於全球化經濟的拓展，至今已有許多廠商為了減少生產成本，選擇在勞力低廉的地區設廠，其中又以中國福建省莆田市最為廣泛，也因此這座城市自然而然便成為假貨商最適合生存的地方。在此部紀錄片中，《Vice News》找到了一名從英國留學回來的假鞋賣家 Chan，並直擊他的工作室做深度訪談。透過網站的操作，Chan 的客戶來自全球各地，其中竟大部分都是像高中生、大學生這種年輕學生族群，Chan 表示：「他們都很聰明，他們知道雖然這些是假鞋但具有高品質，因此總是會來找我買這些高仿的複製品。」
此外 Chan 還說道：「儘管我們假貨供應商目前仍時常遭警察搜索，甚至還得面臨一些潛在的訴訟，但我就是有辦法繼續經營下去。」據了解，Chan 在英國留學時期就已經開始著手經銷假鞋一事，當時他每天都能生產 120 雙假鞋，平均每月的收入更是高達 10 萬美元（約新台幣 300 萬元），不過這對他而言卻還是不夠，因此他決定搬來莆田，為了就是要能更接近這些商品。
在 Chan 的工作室公寓中，我們能透過鏡頭看見各式各樣的高仿假鞋，包含像是時下最夯的「The Ten」系列、YEEZY 系列，甚至是較高端的 BALENCIAGA Triple–S 鞋款都應有盡有，而不管是鞋身外型，還是附上的小標籤，相似度簡直幾乎是完美等級，讓我們再次感受到假貨商的強大所帶來的震撼。不曉得大家對於此事有什麼看法？歡迎在底下留言討論。

文章來源：

一諗起賣假鞋就諗撚起雞wing

佢賣過假鞋？ 完全唔知
淨係知雲吞狗公

可能真同假溝埋一齊賣，睇下好唔好彩。

有咩證據pickasize賣假鞋

自己諗啦
所有熱門款所有size都齊曬任買
過數然後一星期發貨 一睇就知直接淘寶寄比你啦
最易分果d睇new balance
假果d暫時同真都好大分別
D鞋型永遠都錯
你上網對比下就知

原來真係有人信呢間野賣真
香港真係好撚多On9...

賣假野已經仆街
賣假野仲要收炒貨就仲仆街